List X = $\forall$ Y. (X -> Y -> Y) -> Y -> Y

a) Definir y dar tipo de map, append, reverse para List X.

map: $\forall$ X. $\forall$ Z. (X -> Z) -> List X -> List Z
map = $\Gamma$ X. $\Gamma$ Z. \f: (X -> Z). \xs: List X. xs <List Z> (\y:X.\ys:List Z. cons <Z> (f <X> y) ys) nil

append: $\forall$ X. List X -> List X -> List X
append = $\Gamma$ X. \xs:List X. \ys:List X. xs <List X> (\z:X.zs:List X. cons <X> z zs) ys

reverse: $\forall$ X. List X -> List X
reverse = $\Gamma$ X. \xs:List X. xs <List X> (\y:X. zs:List X. append <X> zs (cons <X> y nil))

b) Definir la funcion sum: List Nat -> Nat, que suma los elementos de una lista de nat

suc: Nat -> Nat
suc = \n:Nat. $\Gamma$ X. \f: (X->X). \x:X. f (n <X> f x)

suma: Nat -> Nat -> Nat
suma = \x:Nat. \y:Nat. y <Nat> suc x

sum: List Nat -> Nat
sum = \xs:List Nat -> xs <Nat> (\y:Nat. ys:Nat. suma y ys) 0

c) **Definir una funcion insert: $\forall$ X . (X -> X -> Bool) -> List X -> X -> List X que
   dada una funcion de comparacion y una lista ordenada, inserta un elemento

insert: $\forall$ X . (X -> X -> Bool) -> List X -> X -> List X
insert = $\Gamma$ X. \f:(X->X->Bool). \xs:List X. v:X. xs <List X> (\y:X.ys:List X. (f v y) <X> (cons <X> v (cons <X> y ys)) (cons <X> y ys)) nil

